%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Intersection de deux hyperplans]
  Déterminer la dimension de l'intersection de deux hyperplans distincts de $E$.

  On pourra commencer par justifier que la dimension est minorée par $n-2$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Soient $H$ et $K$ deux hyperplans de $E$. Tout d'abord, $H + K$ est de dimension $n-1$ ou $n$ (puisque $H\subset H + K \subset E$). Or, d'après la formule de Grassmann:
\[ \dim(H + K) = \dim(H) + \dim(K)-\dim(H\cap K) \]
on en déduit que
\[ n-1 \leq n-1+n-1-\dim(H\cap K) \leq n \implies  \boxed{n-2 \leq \dim(H\cap K)\leq n-1 .}\]
Or, si $\dim(H\cap K)=n-1$, puisque $H\cap K \subset H$, cela induit par égalité des dimensions que $H\cap K = H$, ainsi $K\subset K$, puis $K=H$ par égalité des dimensions : c'est absurde, car les hyperplans sont distincts.

Finalement \[ \boxed{\dim(H\cap K) = n-2. }\]
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
